# Task 9 #

This source for Educational Only

### Задание ###

4.1. Модифицировать и отладить в соответствии с вариантом и выбранным средством коммуникации программу из лабораторной работы №6, реализующую порожденный процесс. При необходимости модифицировать ее в отдельную программу-сервер.

4.2. Модифицировать и отладить в соответствии с вариантом и выбранным средством коммуникации программу из лабораторной работы №6, реализующую родительский процесс. При необходимости модифицировать ее в отдельную программу-клиент.

### Вариант ###

10. Авиаразведка. Создается условная карта в виде матрицы, размерность которой определяет размер карты, содержащей произвольное количество единиц (целей) в произвольных ячейках. Из произвольной точки карты стартуют несколько разведчиков (процессов), курсы которых выбираются так, чтобы покрыть максимальную площадь карты. Каждый разведчик фиксирует цели, чьи координаты совпадают с его координатами и по достижении границ карты сообщает количество обнаруженных целей.

### Методические указания ###

3.1. Для обмена данными между процессами рекомендуется использовать разделяемую память. Для блокировки одновременного доступа процессов к разделяемой памяти рекомендуется использовать семафоры System V.

3.2. Для ознакомления с функциями работы с семафорами и разделяемой памятью используйте инструкции man semget, man semop, man semctl и man shmget, man shmat, man shmdt, man msgctl.

3.3. Для отладки рекомендуется использовать отладчик gdb, информацию котором можно получить инструкцией man gdb..

3.4. Для отладки и запуска программ, протоколирования их результатов и сохранения на локальном компьютере см. методические указания к лабораторной работе №6.

### Author ###

Erdeni Tsyrendashiev
